（元朗郁輕鐵！）運房局研輕鐵大馬路入元朗改道 引中型單層巴穿梭新界地區

政府公布《公共交通策略研究》，研究將輕鐵元朗大馬路段的其中一條路軌改道，令輕鐵入元朗方向變成沿水邊圍路、宏達路及朗業街連接元朗總站，採用單軌輕鐵循環形式行駛，增加汽車使用大馬路的路面，改善大馬路人、車、輕鐵爭路的情況。

當局建議在改道後，於朗屏港鐵站與輕鐵路軌之間興建高架行人天橋。

當局又研究引入中型單層巴士，在新界個別人口密度低但有增長潛力的地區，提供來往交通樞紐的短途穿梭服務。

弱智

屌 咪撚搞啦

實係被上面迫落先做
元朗呢二十年, 人口起碼有兩三倍既增長
西鐵依家去其他地方,番工放工都成日爆滿....
唔整多D公共交通設備,真係等死....

咁出元朗點行
單軌去總站原路走

不斷有新邨新樓入伙 唔爆先難啦
改單循環都幾肯定係迫於無奈之舉
但有地咩？市中心僅有嘅地同原本輕鐡朗屏支綫嘅預留區都已經拎晒嚟起樓同西鐡

全港人口增加
97由5百幾萬增至7百萬
及開放自由行
令交通及街道擠迫
元屯隨街都係拖喼黨

新線入舊線出咁啩

係，某程度都係好事

就算拆一條輕鐵軌轉做車路
都唔見得解決到個問題
咁搞法輕鐵班次肯定少左分分鐘重衰過唔改

係咖 其實死結嚟
人多車多早就超出晒承受量 拆咗條輕鐡都搞唔掂
而家諗呢啲都只係頭痛醫頭腳痛醫腳
到諗完研究完開得工嗰吓都已經做嚟都曬氣

1. 正常人踢車出去平行大分流

3. 單乜春軌單線就單線, 以為起垃圾單軌起到取代輕鐵

開南北東西向兩條平行線某程度都係好事, 但唔係最好

仆街繼續拖CTS-4

擬繁忙時間推出長途巴士服務 不設企位

報告指，預計可在2018年優化現時票價調整機制，增加生產力因素及調整乘客回贈安排的參數。不過，報告並無明言票價是否有下調的空間。另外，報告亦指，政府會鼓勵專營巴士公司以試驗形式在繁忙時間推出長途巴士新型服務，減少停站，不設企位，以及車廂配備更全面；政府又建議營辦商可在新界個別地區考慮引入中型單層巴士的可行性。

近日，有意見認為政府應加設巴士專線，方便乘客上落，減少路面爭路情況。報告建議，在元朗大馬路東西行及干諾道中東行設立巴士專線，預計要研究一至兩年。政府建議在美孚巴士總站、太子道東等巴士站，設立轉乘站。

4.5 事實上，運輸署在計劃重組巴士路線時，曾研究將一些乘客量
較低的專 營 巴 士路線，改由專線小巴經營的可行性 。在作出評估時，
運輸署考慮的因素包括：
(a) 由專線小巴經營這些路線在營運及財務上是否可行可取；
(b) 受影響的乘客對這些專線小巴替代路線的服務安排的接
受程度，包括班次、行車時間、車站位置、收費 及車種能
否 供輪椅乘客使用等 ；
(c) 對道路交通的影響；
(d) 這些專線小巴替代路線對其他現有公共交通服務的影
響；以及
(e) 地區人士對專線小巴替代服務安排的意見。
根 據 施 行 經驗，儘管 運輸署 曾因應新鐵路 綫 開通而 建 議 以專線小巴取
代低乘客量的專營巴士路線，但由於繁忙時間仍有一定乘客需求量，
以專線小巴取代這些巴士路線未能合符成本效益， 加 上 專線小巴和專
營巴士的票價亦有差距（一般而言前者較後者為高）， 致 建 議 無法獲
得地區人士支持而最 後未能施 行

自己都認巴士小巴19

放地底或者高架最直接
單軌
根本冇用

報紙佬寫錯嘢
唔係起單軌
係單綫

頂
以為整窄個輕鐵

雙軌同四軌呢啲字根本智商30
常規鐵路咪雙軌囉, 四軌 London Underground fourth rail?

地面點單軌... 突出嚟RoW咪玩完
Guideway bus 咩

仲要有元朗南發展區 根本點做都係會爆
話知你爆多條地鐵 地就得咁多 市中心又係果到
個個都要去果到轉車 買野 食飯
教育路 大馬路 安寧路根本爆到七彩
但係人就不斷咁擺黎元朗
如果香港人自己既人口增長係咁都冇話可說
但係依家係扔晒啲支那人黎搞到香港污煙瘴氣